<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Wheatinfo</title>
    <link>/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Wheatinfo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/disease-and-drought-resistance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/disease-and-drought-resistance/</guid>
      <description>PBJ | 华中农业大学小麦团队在抗赤霉病毒素积累研究方面取得新进展 TAG | 陈时盛团队确定小麦抗锈病基因Lr53和Yr35来源并开展定位和小片段易位系创制 TAG | Lr75 的表征：小麦部分广谱叶锈病抗性基因 中国农业科学专题文章 | 四川农业大学王际睿课题组关于小麦穗发芽抗性机制及抗性育种的研究 南京农业大学 | 江苏省农业科学院等联合揭示Fhb1抗小麦赤霉病的新机制 一作解读｜New Phytologist 联合GWAS和eGWAS解析四倍体小麦抗旱性的遗传基础及调控模块 一作解读｜New Phytologist 联合GWAS和eGWAS解析四倍体小麦抗旱性的遗传基础及调控模块 Plant Cell | 西北农林科技大学康振生院士/毛虎德课题组揭示了TaGW2调控小麦抗旱性的新机制 PBJ | 西北农林科技大学李学军教授团队揭示小麦E3泛素连接酶TaSDIR1-4A调节抗旱的新机制 育种家有话说 | 简述国际小麦抗旱生物育种研究现状及发展趋势 育种家有话说|山西省旱地小麦品种抗旱节水指标分析 Nature Commun.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/genome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/genome/</guid>
      <description>Assembly.Name Names.Cultivar WGS.project.accession JBrowse IWGSC CS RefSeq v2.1 Chinese Spring JAGHKL01 Chinese Spring v2.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/growth-and-development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/growth-and-development/</guid>
      <description> New Phytologist | 中国农业大学小麦研究中心揭示种子根与氮素吸收调控新机制 JGG｜南京农大王秀娥团队发现剂量效应基因调控小麦籽粒发育 育种家有话说 | 说小麦的矮杆早熟 Plant Phenomics | 南京农业大学基于WheatNet的灌浆期和成熟期麦穗定向检测 原创解读∣秸秆处理与磷肥施用对水稻-小麦系统产量和土壤健康的长期影响 一作解读 | NC：多单位合作揭示多倍体小麦亚基因组特异转座子介导穗发育可塑性 一作解读| CELL REP：中科院植物所郭自峰团队利用大麦穗部时空转录组数据揭示穗发育的关键调控因子及网络 JIPB | 中国科学院遗传与发育生物学研究所曹晓风院士课题组建立羊草基因编辑体系 中国科学院遗传与发育生物学研究所-赵玉胜研究组招聘启事 Seed Biology | 中国农业大学小麦研究中心构建小麦长链非编码RNA综合数据库并解析籽粒发育相关lncRNA功能 河南师范大学小麦生理生态研究团队联合农科院作物科学研究所揭示TaSINA2B与TaSINA1D互作正向调控小麦干旱响应及根系发育 “小麦抗赤霉病”工作进展及研讨会在遗传发育所成功召开 The Crop Journal | 中科院遗传发育所农业资源研究中心对小麦粒重主效稳定QTL QTkw-2D进行精细定位 JIA | 西北农林科技大学赵惠贤教授课题组miR164-TaNAC14模块调节小麦苗根发育和耐旱耐盐性研究 JGG｜中科院遗传发育所肖军团队综述小麦穗型建立调控网络及其对产量提升的意义 Plant Cell | 中国农业大学小麦研究中心构建了小麦籽粒发育的翻译调控图谱 aBIOTECH | 中国农业科学院作科所路则府团队构建小麦籽粒发育中的转录调控图谱 一作解读：中国农业大学小麦研究中心梁荣奇课题组揭示小麦早期籽粒发育调控的机理 遗传发育所韩方普实验室在小麦赤霉病研究取得进展 育种家有话说 | 小麦籽粒形态建成期发育规律探讨 一作解读 | GB：肖军研究组在小麦胚发育的表观组调控中取得新进展 JIA | 中国农科院作科所张学勇研究员团队TaABI19正调控小麦籽粒发育的研究 一作解读 | Communications Biology: 多倍体小麦F1代胚胎发育基因表达分析 The Plant Journal | 遗传发育所韩方普研究组在植物多倍体研究中取得新进展 中科院遗传发育所小麦遗传转化与基因编辑平台科研人员招聘 原创解读 | 作物根系自调节丢失对养分吸收和作物发育的影响 中科院遗传发育所韩方普研究组在小麦远缘杂交及抗Ug99研究中取得进展 JIA| 江苏里下河地区农业科学研究所小麦遗传育种团队 小麦高分子量谷蛋白亚基位点缺失对蛋白体发育、蛋白组分和面团特性影响的研究 中科院遗传发育所傅向东团队应邀撰写可持续型氮高效绿色革命综述文章 JIPB | 中科院遗传与发育生物学研究所凌宏清课题组和中科院庐山植物园刘毅联合撰写生物强化综述论文 Nature│遗传发育所和微生物所合作在小麦基因组编辑抗病育种研究中取得突破性进展 原创解读 | PJ: 三个山羊草属物种基因组序列组装和系统发育分析揭示其为小麦遗传改良提供资源的潜力 Cell | 美国加州大学戴维斯分校研究者研究揭示根细胞类型发育中基因功能的创新、保守和改变 原创解读|Plant Cell 小麦颖果发育中基因表达的系统空间分析 The Crop Journal | 扬州大学揭示春季低温下小麦穗发育延迟的细胞和分子机制 原创解读| The Plant Cell 小麦和珍珠粟杂交胚发育过程中亲本染色体选择性消失的机制 一作解读 |小麦TaIAA21基因在籽粒发育中的功能机制研究 原创解读|Development VRN1调控冬小麦在高温环境下的发育应答 一作解读|PBJ 小麦AGL6基因参与花器官和小穗发育的机制 【一作解读】The Plant Journal-小麦籽粒发育过程的蛋白质代谢物的空间分布特征及调控反应 Nature Plants | 张大兵团队揭示大麦花序发育响应高温环境的分子机制 TAG | 中国科学院成都生物研究所在大麦侧小穗发育调控机理方面取得进展 New Phytologist | 中国科学院遗传与发育生物学研究所凌宏清课题组在小麦杂种坏死方面取得新进展 TAG|对小麦和水稻TGW6粒重基因的重新研究表明：粒重基因在花粉发育中起作用而不调节籽粒生长素的含量 New Phytologist|中国农业大学小麦研究中心揭示小麦穗发育及芒长调控新机制 PBJ | 7种小麦（二倍体+多倍体），3个组织，7个籽粒发育阶段中可变剪切的差异分析 舶来赏析|宿主表皮特性影响大麦白粉菌侵染前发育过程 一作解读 |雄蕊发育相关PHAS位点在小麦基因组中的鉴定与进化研究 中科院遗传发育所张爱民组在小麦籽粒淀粉合成调控上取得进展 西农李海峰课题组揭示小麦 AGL6基因调控雄蕊发育的功能和作用机理 一作解读 | 小麦VRN1、FUL2和FUL3在小穗发育和穗部形态建成过程中起关键并冗余作用 Trends in Plant Science: 小麦花序发育调控机制的研究进展 Plant Physiology | 小麦TaSPL8通过生长素和油菜素内酯信号调控叶夹角发育 重磅|中科院遗传发育所焦雨玲团队发布120份普通小麦基因组重测序研究进展(续) 小麦的生长和发育-6（完） 小麦的生长和发育-5 小麦生长发育图-中文版 小麦生长发育图 小麦的生长和发育-4 小麦的生长和发育-3 小麦的生长和发育-2 小麦的生长和发育-1 </description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/news/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/news/</guid>
      <description>产量 抗病抗旱相关 发育 遗传研究 中英文文献汇总 产量 Nature Food | 磷平衡以获得作物最佳产量 抗病高产小麦新品种金秋168（一麦众承 葛昌斌） 原创解读∣秸秆处理与磷肥施用对水稻-小麦系统产量和土壤健康的长期影响 JIPB | 山东大学王勐骋课题组发现小麦耐盐基因TaCHP稳定提高盐碱地小麦产量 小麦SNP整合连锁图谱构建及产量相关性状的QTL定位 一作解读 | TAG-基于全基因组关联分析发掘小麦产量及干旱响应值相关的重要基因组区域 育种家有话说 | 浅析小麦产量育种中的进化生态学原理 中国农业大学小麦研究中心利用全基因组关联分析新疆冬小麦品种资源主要产量性状 Nature Plants|特定生育阶段的基因型与环境互作决定小麦的产量组成部分 山东省农科院作物所“一种小麦产量与品质协同提高的劣汰选优选育方法”发明专利获美国授权 eLife | 研究揭示玉米根系分泌物通过土壤微生物影响小麦产量的机制！ JIA | 扬州大学小麦研究中心小麦籽粒产量与氮肥效率协同提升机理研究 Nature Plants | 中国农业大学缑金营教授团队发现光合系统“延迟退休”显著提高小麦产量 The Crop Journal | 河南大学宋纯鹏教授团队在探索利用节节麦实现现代小麦品种产量性状改良方面取得新进展 Nature | 中国农业大学小麦研究中心揭示BR与GA激素平衡调控小麦株型和产量的新机制 JGG｜中科院遗传发育所肖军团队综述小麦穗型建立调控网络及其对产量提升的意义 一作解读 | Annals of Botany-小麦光合生理和形态特征对产量的影响及遗传定位 NCC高被引论文|气候变化下小麦产量模拟的不确定性 CRISPR诱导TaSPL13基因突变以改善小麦产量性状和植株结构 综述解读 |中国小麦性状遗传改良的基因组学研究（六）：提高养分利用效率从而提高作物产量 综述解读|中国小麦基因组学和性状改良研究（一）：小麦起源与产量走势 原创解读│江苏里下河地区农科所与我国有关单位合作，从扬麦12中鉴定出一个控制赤霉病抗性和产量性状的QTL簇 一作解读 | NC：北美地区小麦育种策略带来的产量增益无法完全抵消气候变化对小麦产量造成的负面影响 一作解读|在Q基因中引入错义突变协同提高小麦产量和籽粒蛋白含量 国家统计局关于2022年夏粮产量数据的公告 原创解读|氮素调节热、干旱和复合胁迫对冬小麦光合作用、抗氧化能力、细胞渗透调节和产量的影响 The Crop Journal | 中国农大王志敏团队基于长期定位试验评估限水灌溉冬小麦产量的可持续性 The Crop Journal | 耦合遥感水分胁迫因子与作物模型的区域冬小麦产量估测 一作解读 | miR319-TaGAMYB3模块协同调控小麦株型和产量的分子机制 Science | 改变1个基因，可提高小麦产量，田间平均增产11.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/resource/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/resource/</guid>
      <description>website link WheatOmics&#xA;(A platform combining multiple omics data to accelerate functional genomics studies in wheat) http://wheatomics.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/yield/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/yield/</guid>
      <description>Nature Food | 磷平衡以获得作物最佳产量 抗病高产小麦新品种金秋168（一麦众承 葛昌斌） 原创解读∣秸秆处理与磷肥施用对水稻-小麦系统产量和土壤健康的长期影响 JIPB | 山东大学王勐骋课题组发现小麦耐盐基因TaCHP稳定提高盐碱地小麦产量 小麦SNP整合连锁图谱构建及产量相关性状的QTL定位 一作解读 | TAG-基于全基因组关联分析发掘小麦产量及干旱响应值相关的重要基因组区域 育种家有话说 | 浅析小麦产量育种中的进化生态学原理 中国农业大学小麦研究中心利用全基因组关联分析新疆冬小麦品种资源主要产量性状 Nature Plants|特定生育阶段的基因型与环境互作决定小麦的产量组成部分 山东省农科院作物所“一种小麦产量与品质协同提高的劣汰选优选育方法”发明专利获美国授权 eLife | 研究揭示玉米根系分泌物通过土壤微生物影响小麦产量的机制！ JIA | 扬州大学小麦研究中心小麦籽粒产量与氮肥效率协同提升机理研究 Nature Plants | 中国农业大学缑金营教授团队发现光合系统“延迟退休”显著提高小麦产量 The Crop Journal | 河南大学宋纯鹏教授团队在探索利用节节麦实现现代小麦品种产量性状改良方面取得新进展 Nature | 中国农业大学小麦研究中心揭示BR与GA激素平衡调控小麦株型和产量的新机制 JGG｜中科院遗传发育所肖军团队综述小麦穗型建立调控网络及其对产量提升的意义 一作解读 | Annals of Botany-小麦光合生理和形态特征对产量的影响及遗传定位 NCC高被引论文|气候变化下小麦产量模拟的不确定性 CRISPR诱导TaSPL13基因突变以改善小麦产量性状和植株结构 综述解读 |中国小麦性状遗传改良的基因组学研究（六）：提高养分利用效率从而提高作物产量 综述解读|中国小麦基因组学和性状改良研究（一）：小麦起源与产量走势 原创解读│江苏里下河地区农科所与我国有关单位合作，从扬麦12中鉴定出一个控制赤霉病抗性和产量性状的QTL簇 一作解读 | NC：北美地区小麦育种策略带来的产量增益无法完全抵消气候变化对小麦产量造成的负面影响 一作解读|在Q基因中引入错义突变协同提高小麦产量和籽粒蛋白含量 国家统计局关于2022年夏粮产量数据的公告 原创解读|氮素调节热、干旱和复合胁迫对冬小麦光合作用、抗氧化能力、细胞渗透调节和产量的影响 The Crop Journal | 中国农大王志敏团队基于长期定位试验评估限水灌溉冬小麦产量的可持续性 The Crop Journal | 耦合遥感水分胁迫因子与作物模型的区域冬小麦产量估测 一作解读 | miR319-TaGAMYB3模块协同调控小麦株型和产量的分子机制 Science | 改变1个基因，可提高小麦产量，田间平均增产11.</description>
    </item>
    <item>
      <title>comprehension</title>
      <link>/comprehensive-literature/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/comprehensive-literature/</guid>
      <description>2024年第16周小麦英文文献汇总（2024-04-21) 2024年第3周小麦英文文献汇总（2024-01-21) 2023年第46周小麦文献汇总（2023-11-19) 2023年第45周小麦文献汇总（2023-11-12) 2023年第38周小麦文献汇总（2023-09-24) 2023年第36周小麦文献汇总（2023-09-10) 2023年第35周小麦英文文献汇总（2023-09-03) 2023年第33周小麦英文文献汇总（2023-08-20) 2023年第32周小麦英文文献汇总（2023-08-13) 2023年第30周小麦英文文献汇总（2023-07-30) 2023年第29周小麦英文文献汇总（2023-07-23) 2023年第27周小麦文献汇总（2023-07-09) 2023年第25周小麦英文文献汇总（2023-06-25) 2024年第3周小麦英文文献汇总（2024-01-21) 2023年第46周小麦文献汇总（2023-11-19) 2023年第45周小麦文献汇总（2023-11-12) 2023年第38周小麦文献汇总（2023-09-24) 2023年第36周小麦文献汇总（2023-09-10) 2023年第35周小麦英文文献汇总（2023-09-03) 2023年第34周小麦文献汇总（2023-08-27) 2023年第33周小麦英文文献汇总（2023-08-20) 2023年第32周小麦英文文献汇总（2023-08-13) 2023年第30周小麦英文文献汇总（2023-07-30) 2023年第29周小麦英文文献汇总（2023-07-23) 2023年第27周小麦文献汇总（2023-07-09) 2023年第25周小麦英文文献汇总（2023-06-25) 2023年第23周小麦英文文献汇总（2023-06-11) 2023年第22周小麦英文文献汇总（2023-06-04) 2023年第19周小麦英文文献汇总（2023-05-14) 2023年第17周小麦英文文献汇总（2023-04-30) 2023年第15周小麦英文文献汇总（2023-04-16) 2023年第14周小麦英文文献汇总（2023-04-09) 2023年第11周小麦英文文献汇总（2023-03-19) 2023年第8周小麦英文文献汇总（2023-02-26) 2023年第7周小麦英文文献汇总（2023-02-19) 2023年第4周小麦英文文献汇总（2023-01-29) 2023年第3周小麦英文文献汇总（2023-01-22) 2023年第2周小麦英文文献汇总（2023-01-15) 2023年第1周小麦英文文献汇总（2023-01-08) 2022年第52周小麦英文文献汇总（2023-01-01) 2022年第50周小麦英文文献汇总（2022-12-18) 2022年第51周小麦英文文献汇总（2022-12-25) 2022年第48周小麦英文文献汇总（2022-12-04) 2022年第48周小麦英文文献汇总（2022-12-04) 2022年第47周小麦英文文献汇总（2022-11-27) 2022年第46周小麦英文文献汇总（2022-11-20) 2022年第45周小麦英文文献汇总（2022-11-13) 2022年第45周小麦英文文献汇总（2022-11-08) 2022年第42周小麦英文文献汇总（2022-10-23) 2022年第40周小麦英文文献汇总（2022-10-09) 2022年第38周小麦英文文献汇总（2022-09-25) 2022年第38周小麦英文文献汇总（2022-09-25) 2022年第37周小麦英文文献汇总（2022-09-18) 2022年第30周小麦英文文献汇总（2022-07-31) 2022年第5周小麦英文文献汇总（2022-02-06) 2022年第4周小麦英文文献汇总（2022-01-30) 2021年第43周小麦文献汇总（2021-10-31) 科技论文写作|SCI论文写作套路（1）：写作和排文顺序，附SCI各章节经验贴汇总！ 【重磅】大麦基因组更新以及基因表达证据汇总 2019年第49周小麦文献汇总（12.</description>
    </item>
    <item>
      <title>genetic research</title>
      <link>/genetic-research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/genetic-research/</guid>
      <description>The Crop Journal | 中国农科院作科所联合青岛农大揭示黄酮醇合成酶基因调控小麦类病斑性状 TAG | Lr75 的表征：小麦部分广谱叶锈病抗性基因 中国农业科学专题文章 | 四川农业大学王际睿课题组关于小麦穗发芽抗性机制及抗性育种的研究 JIPB | 中国科学院遗传发育所童依平课题组解析TaNAM-A1调控叶片衰老及其等位变异的功能差异分子机制 一作解读丨Plant Journal 中国农业科学院孙加强团队发现发育性状驯化改良基因Q负调控小麦耐盐性 育种家有话说|野生二粒小麦抗白粉病基因挖掘与育种应用探讨 原创解读∣454份普通小麦中含有超过两万个外源渗入片段和多个种内亚基因组间易位 关于如何利用基因组数据描述小麦育种材料的思考 全环境科学|基于多位点基因型的作物模型揭示未来气候条件下冬小麦开花期将更加稳定 一作解读 | aBIOTECH综述-原创算法驱动多倍体小麦复杂基因组解析 JIPB | 河南农业大学/河南大学合作在CRISPR/CasΦ2系统介导麦类作物基因组编辑研究中取得新进展 他山之石 | 强光胁迫对转玉米C4型ZmPEPC+ZmPPDK基因小麦光合和生理特性的影响 JIPB | 河南农业大学/河南大学合作在CRISPR/CasΦ2系统介导麦类作物基因组编辑研究中取得新进展 一作解读 | aBIOTECH综述-原创算法驱动多倍体小麦复杂基因组解析 全环境科学|基于多位点基因型的作物模型揭示未来气候条件下冬小麦开花期将更加稳定 关于如何利用基因组数据描述小麦育种材料的思考 原创解读∣454份普通小麦中含有超过两万个外源渗入片段和多个种内亚基因组间易位 论坛通知|小麦族基因组学与分子育种国际论坛（2024 第I期） 育种家有话说|野生二粒小麦抗白粉病基因挖掘与育种应用探讨 JIPB | 山东大学王勐骋课题组发现小麦耐盐基因TaCHP稳定提高盐碱地小麦产量 综述（全）∣抗病基因的工程化聚合促进大麦、小麦真菌病害防控（锈病和白粉病） The Crop Journal | 中国科学院植物研究所揭示小麦蔗糖合酶基因TaSus1影响穗粒数的重要遗传位点 原创解读 | PNAS: 430万个小麦启动子突变位点测序助力基因表达操控 原创解读|转基因聚合小麦初级和三级基因库中的免疫受体可提高小麦田间白粉病抗性 综述∣抗病基因的工程化聚合促进大麦、小麦真菌病害防控（锈病和白粉病） Nature Protocols | 河南大学宋纯鹏团队发展的A-Wi技术体系奠定了小麦D基因组改良工程的基础 一作解读 | TAG-基于全基因组关联分析发掘小麦产量及干旱响应值相关的重要基因组区域 一作解读 | NC：多单位合作揭示多倍体小麦亚基因组特异转座子介导穗发育可塑性 Plant Com | 北京大学现代农业研究院郭立和陈时盛团队发布栽培一粒小麦基因组近完成图谱 一作解读 | 华中农大小麦改良创新团队利用半注释代谢组高效鉴定小麦的代谢功能基因并解析相关途径 普通小麦籽粒硬度的全基因组关联分析 会议通知 | 小麦族基因组学与分子育种国际论坛（2023 第V期） 小麦族基因组学与分子育种国际论坛（2023 第V期） Plant Com | 山东农业大学张宪省实验室发现过量表达TaLAX1可以提高小麦遗传转化和基因编辑效率 The Crop Journal | 北大现代农业研究院陈时盛团队精细定位小麦抗秆锈病基因Sr8155B1 PNAS | 曹晓风院士团队在羊草基因组演化与育种方面取得重要进展 PBJ | 适当降低Importin-基因的表达增强小麦对黄矮病的抗性 JIPB | 中国农业大学小麦研究团队揭示印迹基因TaLFL2参与调控不同倍性小麦杂交障碍 宁麦系列小麦品种性状特点及相关基因位点分析 中国农业大学小麦研究中心利用全基因组关联分析新疆冬小麦品种资源主要产量性状 JGG｜复旦大学张一婧团队开发小麦族代谢基因簇检测与注释平台Triticeae-BGC 一作解读 | NC-小麦抗叶锈病基因Lr47的克隆及其短片段易位系创制 育种家有话说|小麦广谱抗白粉病基因Pm24种质创新 Nature Plants|特定生育阶段的基因型与环境互作决定小麦的产量组成部分 JIPB | 中国科学院遗传与发育生物学研究所曹晓风院士课题组建立羊草基因编辑体系 TAG：四川农业大学开发长穗偃麦草1E-7E染色体特异Oligo-FISH探针用于E基因组检测及鉴定 一作解读 | The Plant Cell-现代小麦育种对基因组和表型的重塑 一作解读|烟台大学马朋涛团队综述小麦抗白粉病基因挖掘、转育和机制研究进展 育种家有话说 | 中国特有黑麦1RS染色体臂上抗条锈病基因的发掘和利用 JIA | 扬州大学大麦遗传育种研究团队许如根教授课题组发表大麦MATE转运蛋白基因调控了大麦叶原基形成间隔期和株高表型的研究 JGG｜中国农大小麦研究中心综述小麦复杂基因组和种质演化研究进展 原创解读 | Commun biology整合一粒小麦遗传和基因组资源，实现重要性状的精确定位 德国国家科学院院士 Andreas Graner教授: 致力于解开农作物基因组的秘密以保护和利用育种种质 一作解读|全生育期广谱抗白粉病小麦-黑麦6RS小片段易位系的创制和抗病基因PmW6RS的物理定位 一作解读 | 华中农业大学小麦团队苏汉东课题组解析小麦10+基因组着丝粒多样化进化和着丝粒功能稳态的协调机制 PCE-中农大张英华课题组探索小麦整穗可育小花形成的动态调控基因网络机制 Nature丨一粒小麦基因组揭示最古老驯化小麦的历史 有关小麦抗穗发芽的问题 The Crop Journal | 南京农业大学马正强团队精细定位小麦抗白粉病新基因PmNJ3946 The Crop Journal | 南京农业大学马正强团队精细定位小麦抗白粉病新基因PmNJ3946 一作解读 | NC-利用STAM技术快速克隆小麦条锈病抗性基因YrNAM The Crop Journal | 青岛农大鉴定小麦株高QTL簇及其候选基因 原创解读∣小麦重组抑制区基因的精细定位新方法-辐射杂交作图 The Crop Journal | 四川农大对来自小麦农家种的全生育期条锈病抗性基因YrAS1676进行精细定位及候选基因解析 第八届全国小麦遗传育种研讨会暨第十一届全国小麦基因组与分子育种大会第一轮通知 一作解读 | PBJ-提升小麦品质：多技术联合助力小麦高分子量麦谷蛋白基因研究 小麦小穗数基因克隆与应用研究进展 一作解读 | PJ: 刘宝课题组揭示染色体易位对新合成异源六倍体小麦表型、基因表达和代谢组的直接影响 原创解读|Nature genetics:抗秆锈病基因Sr43编码了一个罕见的蛋白激酶 一作解读 | TAG：基于三标记策略和部分同源配对基因ph1b快速创制小麦-簇毛麦抗白粉病补偿性易位系 一作解读|Plant Physiology 中国农业大学小麦研究中心揭示小麦族进化过程中细胞器基因向核基因组转移的高度积累 Mol Plant | BRIDGEcereal：机器学习助力查绘泛基因组中大片段插入缺失 育种家有话说 | 小麦成株抗条锈病基因的发掘与利用 他山之石|水稻理想株型基因IPA1：一个基因的研究到底有没有尽头 小麦族基因组学与分子育种国际论坛 （2023 第II期） 原创解读|BMC Biology：抗白粉病基因Pm8的广泛应用导致了AvrPm8的超突变 原创解读 |Commun biology 合成六倍体小麦中D亚基因组受到大规模抑制：揭示后多倍体化基因组重编程现象 一千零一技 | 基因与环境互作（G by E） 综述 | 小麦抗条锈病基因鉴定与创新利用 一作解读｜小麦属群体基因组揭示面包小麦及其近缘种全新世群体演化历史 PNAS | 小松田隆夫/刘成团队克隆小麦抗黄花叶病毒基因Ym2 一作解读|小麦0.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
